%Klassenoptionen:
%                 bibtotoc für Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis
%                 abstracton für Überschrift bei abstract-Umgebung
\documentclass[
    12pt,
	bibliography=totoc,
	listof=totoc,
    abstract=true,
    parskip=full
]{scrartcl}
%Spracheinstellungen Deutsch
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage{microtype}

%Seitenrand
\usepackage[a4paper,margin=3cm]{geometry}
\usepackage{blindtext}
%Font
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{filecontents}
\pgfplotsset{compat=newest}
\begin{filecontents*}{data.csv}
  Versuch,Android,Flutter
  1,0.65,1.27
  2,0.88,1.02
  3,0.75,0.72
  4,0.85,0.85
  5,0.73,1.58
  6,0.73,1.13
  7,0.5,1.32
  8,0.67,0.71
\end{filecontents*}

% Images
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\graphicspath{ {./images/} }

	
\makeatletter
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
  {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {1.5ex \@plus .2ex}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\makeatother
\makeatother

% Listings
\usepackage{color}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\lstset{%
  basicstyle=\normalfont\ttfamily,
	numbers=left,
	frame=single,
	numbersep=15pt,tabsize=4,
	flexiblecolumns=true,
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen}, 
	stringstyle=\color{mauve},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    showstringspaces=false,
	language=Java,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	morekeywords={*,num,String,var,library,get,set,with} ,
}


\lstdefinelanguage{Kotlin}{
  basicstyle=\normalfont\ttfamily,
  comment=[l]{//},
  commentstyle={\color{dkgreen}},
  emph={delegate, filter, first, firstOrNull, forEach, lazy, map, mapNotNull, println, return@},
  emphstyle={\color{OrangeRed}},
  identifierstyle=\color{black},
  keywords={abstract, actual, as, as?, break, by, class, companion, continue, data, do, dynamic, else, enum, expect, false, final, for, fun, get, if, import, in, interface, internal, is, null, object, override, package, private, public, return, set, super, suspend, this, throw, true, try, typealias, val, var, vararg, when, where, while},
  keywordstyle={\color{blue}},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{"""*}{*"""},
  ndkeywords={@Deprecated, @JvmField, @JvmName, @JvmOverloads, @JvmStatic, @JvmSynthetic, Array, Byte, Double, Float, Int, Integer, Iterable, Long, Runnable, Short, String},
  ndkeywordstyle={\color{BurntOrange}},
  sensitive=true,
  stringstyle={\color{mauve}},
}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    commentstyle=\color{dkgreen}, % style of comment
    stringstyle=\color{mauve}, % style of strings
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    string=[s]{"}{"},
    comment=[l]{:\ "},
    morecomment=[l]{:"},
    literate=
        *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
         {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
         {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
         {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
         {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
         {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
         {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
         {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
         {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
         {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
}

%Grafiken
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
%Linguistische Beispiele
\usepackage{linguex} 

\usepackage{csquotes}


\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{tabularx}

\usepackage[smaller]{acronym}

%Infos für Titel
\title{Flutter als Alternative zur nativen Android-App-Entwicklung}
\author{Jonas Franz}
\date{\today}

%Vergrößerung Zeilenabstand
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}
\KOMAoptions{parskip=half}

%Bibliografie
\usepackage[natbib=true,style=alphabetic]{biblatex}
\addbibresource{praxisphase.bib}

%Bibliografiestil
\usepackage[pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage{url} 

\begin{document}

%Deckblatt auf separater Seite
\begin{titlepage}
\maketitle

\vfill

\noindent {\normalfont \bfseries Seminar}\\
Hochschule Darmstadt\\
Fachbereich Informatik\\
Literaturrecherche und Theoriearbeit\\
Dozent: Prof. Dr. Hans-Peter Wiedling\\
WS 2019/2020\\

\

\noindent {\normalfont \bfseries Autor}\\
\author{Jonas Franz}\\
jonas.franz@stud.h-da.de\\
3. Semester, Kooperativer Studiengang Informatik (B. Sc.)\\
Matr.-Nr: 760233

\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}

%Abstract
\begin{abstract}
\end{abstract}
\input{content/abstract}
\newpage

%Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\newpage
\section{Motivation}
\input{content/motivation}
\section{Technische Grundlagen von Flutter}
\subsection{Cross-Plattform-Frameworks in der mobilen Entwicklung}
\input{content/technical_basics/frameworks}
\subsection{Dart}
\input{content/technical_basics/dart}
\subsection{Struktur}
\input{content/technical_basics/structure}
\subsection{Rendering-Engine}
\input{content/technical_basics/rendering_engine}
\subsection{Deklarative Programmierung}
\input{content/technical_basics/declarative}
\subsection{Komposition statt Vererbung}
\input{content/technical_basics/composition}

\section{Anwendung anhand einer Beispiel-App}
\input{content/application/intro}
\subsection{User Stories}
\input{content/application/stories}
\subsection{Wireframes}
\input{content/application/wireframes}
\subsection{Datenquelle}
\input{content/application/datasource}
\subsection{Umsetzung in Android und Flutter}
\input{content/application/implementation}

\section{Vergleich mit der Android-Entwicklung}
\input{content/comparison/intro}
\input{content/comparison/programming}
\input{content/comparison/tooling}
\subsection{Performance}
\input{content/comparison/performance}
\subsection{Design}
\input{content/comparison/design}

\section{Fazit}
\input{content/summary}
\subsection{Ausblick}
\input{content/outlook}
\appendix
\newpage
\input{content/declaration}
\listoffigures
\lstlistoflistings
%Ausgabe Literaturverzeichnis
\printbibliography

\end{document}